[{"id":"1","question":"Was sind die Aufgaben des Projektmanagements?","answers":["Das Erreichen der Ziele","einen m�glichst hohen Gewinn erzielen","die Teammitglieder in den Wahnsinn treiben","sich m�glichst destruktiv auf die Gruppenharmonie auswirken"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"2","question":"Welche Vorteile hat der Einsatz von Projektmanagement Methoden?","answers":["�berblick �ber den Projektstatus","Arbeitspl�tze schaffen","Ordnung ins Chaos bringen","Keine"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"3","question":"Was Geh�rt nicht in den Projektmanagement Regelkreis","answers":["Kritik","Wirtschaftlichkeit","Ressourcenoptimierung","Zielerreichung"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"4","question":"Was kein Wissensfeld des Projektmanagements?","answers":["Umkreismanagement","Kommunikationsmanagement","Qualit�tsmanagement","Beschaffungsmanagement"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"5","question":"Worauf basieren Unternehmensziele nicht?","answers":["Integrationsziele","Beschaffungsziele","Herstellungsziele","Finanzziele"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"6","question":"Worauf basieren Marketing-Ziele nicht?","answers":["auf der Wahrheit","Verteilungspolitische Ziele","Erzeugnispolitische Ziele","Kommunikationspolitische Ziele"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"7","question":"Wer sind die Stakeholder eines Projekts?","answers":["Alle am Projekt beteiligten"," interessierten und davon betroffenen Personen","Die (finanziellen) Projektf�rderer","Nur die aktiven Projektmitglieder"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"8","question":"Was dient als Grundlage f�r den Projektstatusbericht?","answers":["Wochenbericht","Kostenplan","Ablaufplan","Mitarbeiterplan"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"9","question":"Wie werden Planabweichungen gemessen?","answers":["Anhand von Kosten und Zeit","Anhand von Zeit und Nutzen","Anhand von Kosten und Nutzen","Anhand von Kundenbeschwerden und Kosten"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"10","question":"Wozu dient ein Netzplan?","answers":["Er stellt Projektaufgaben"," -abl�ufe"," -zusammenh�nge dar"," meist in tabellarischer Form"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"11","question":"Wann ist ein Projekt offiziell beendet?","answers":["Wenn der Auftraggeber den Projektabschlussbericht unterzeichnet hat","Wenn die Teammitglieder den Fragebogen zur Projektauswertung ausgef�llt haben","Wenn die Abschlusspr�sentation gehalten wurde","Wenn das Budget aufgebraucht ist"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"12","question":"Wer muss den Projektabschlussbericht unterschreiben?","answers":["Auftraggeber und Projektleiter","Auftraggeber und derjenige"," der den Projektabschlussbericht verfasst","Projektleiter und derjenige"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"13","question":"Was ist ein bekanntes Projektmanagementzertifikat?","answers":["Prince2","King1","Queen3","Princess4"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"14","question":"Was ist ein guter Grundsatz zur Zielvereinbarung?","answers":["die Zielformulierung sollte l�sungsneutral sein","Man geht nicht auf die Vorschl�ge anderer ein","Die Gruppe entscheidet"," du nicht"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"15","question":"Was geh�rt nicht zu den Beurteilungskriterien zur Messung des Erfolgs eines Projekts","answers":["Integrationsziele","Sachziele","Terminziele","Kostenziele"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"16","question":"Produkte sind in Prince2","answers":["die Produktresultate","das Mittagessen","die reduzierten Arbeitskosten","zwei miteinander multiplizierte Arbeitszeiten"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"17","question":"Wof�r steht \"BPMN\"?","answers":["Business ProcessModellingNotation","BusinessProductMarketNotation","BusinessProductMarketingNotation","BusinessProcessMotationNodelling"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"18","question":"Was versteht man unter dem \"kritischen Pfad\"?","answers":["Folge von Vorg�ngen in einem Projekt"," die die Projektmindestdauer bestimmen","Point of no return"," ab dem das Projekt nicht mehr vorzeitig beendet werden kann"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"19","question":"Was versteht man unter einem \"Gantt-Chart\"?","answers":["stellt die zeitliche Abfolge von Aktivit�ten grafisch in Form von Balken auf einer Zeitachse dar","ist die tabellarische Darstellung von Abl�ufen und deren Abh�ngigkeiten","bricht die Projekt-Deliverables in kleinere und handhabbare Pakete herunter","Depends on the architecture?!"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"20","question":"Was ist ein \"Meilenstein\"?","answers":["ein wesentlicher Zeitpunkt in einem Projekt"," an den Ergebnisse und Zwischenziele gekn�pft sind","das Projektabschluss-Event","ein technisches Hilfsmittel zur Messung von Phasenl�ngen"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"21","question":"Was wird im \"daily log\" festgehalten?","answers":["Der t�gliche Fortschritt des Projektes","die privaten Geheimnisse des Projektmanagers","die Person die am wenigsten Arbeit geleistet hat","Verbesserungsvorschl�ge zum Projekt"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"22","question":"Wof�r steht die Abk�rzung \"PMO\"?","answers":["Project Management Office","Product Manifest Operation","Product Management Overall","Project Mandatory Occupation"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"23","question":"Was ist ein Phasen modell?","answers":["Wasserfallmodell","Gleichstrommodell","Stromschnellenmodell","Stilles-Wasser-Modell"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"24","question":"In der Planungsphase wird�","answers":["der Erfolg und der Missererfolgdes Projekts festgelegt!","die Teameinteilung vorgenommen!","der Kaffeeautomat richtig konfiguriert!","alles f�r den Grillabend bei Projektabschluss eingekauft!"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"25","question":"Wie strukturiert man ein Projekt?","answers":["Baumstruktur","Strauchstruktur","Grastruktur","nach der �rtlich vorhandenen Flora und Fauna"],"rightAnswer":0,"difficulty":0},{"id":"26","question":"Nicht zu den wichtigsten Einflussgr��en auf den Projektaufwand geh�rt","answers":["Mitarbeiterverpflegung","Quantit�t","Qualit�t","Anzahl der Mitarbeiter"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"27","question":"Was ist die prim�re Eigenschaft eines Projektes?","answers":["zeitlich begrenzt","kostenintensiv","ressourcenintensiv","Mitarbeiteranzahl ist limitiert"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"28","question":"Projektmanagement ist ein Werkzeug","answers":[" dass eingesetzt wird"," um�","� die Kosten f�r komplexe Vorhaben zu reduzieren","� den Mitarbeitern struktiertes Arbeiten beizubringen"],"rightAnswer":-1,"difficulty":null},{"id":"29","question":"Muss Projektmanagement immer vollst�ndig eingesetzt werden?","answers":["Von der Gr��e des Projektes abh�ngig","Ja","Nein","Wei� ich nicht"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"30","question":"Wie viele Stufen hat der PDCA Zyklus?","answers":["4","2","6","8"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"31","question":"Was muss unbedingt in eine Arbeitspaketspezifikation aufgenommen werden?","answers":["Arbeitspaket Inhalte","Anmerkungen des Projektauftraggebers","Name des Projektleiters","Gr��e des gesamten Projektteams"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"32","question":"Welches ist keine der vier Stufen der Teamentwicklungsuhr?","answers":["Freezing","Norming","Storming","Performing"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"33","question":"Was ist keine Aufgabe des Projektmanagers?","answers":["Kaffee holen","Planen","Entscheidungsvorbereitung","Informieren"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"34","question":"Damit Teams aus unterschiedlichen Kulturen erfolgreich zusammenarbeiten ","answers":[" ist alles unabdingbar"," au�er dass�","das das Team an einem gemeinsamen Ort zusammenarbeitet","gegenseitiges Vertrauen besteht"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"35","question":"Wof�r steht die Abk�rzung \"PT\"?","answers":["Personentage","Projekttage","Planned Target","Producttable"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"36","question":"Welche Faktoren spielen im magischen Dreieck eine Rolle?","answers":["Time"," Cost"," Quality","Time"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"37","question":"Nach DIN 69900 ist ein Projekt ein Vorhaben","answers":[" dass�","� durch die Einmaligkeit seiner Bedingungen gekennzeichnet ist","� von einem zertifizierten Projektmanager betreut wird","� besonders effizient geplant ist"],"rightAnswer":-1,"difficulty":null},{"id":"38","question":"Unter Projektmanagement versteht man die Gesamtheit der F�hrungsaufgaben:","answers":["Zielsetzung"," Planung"," Steuerung"," �berwachung"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"39","question":"Projektlebenszyklen l�sst sich in folgende Phasen unterteilen","answers":["Konzept"," Entwicklung"," Durchf�hrung und Abschluss","Konzept"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"40","question":"Mit welchen Problemen hat ein Projektleiter in einer �Projektorientierten Organisation� am ehesten zu rechnen?","answers":["Unsicherheit bei den Mitarbeitern","�berstunden","Unklare Personalverantwortung","Schlechte Kundenansprache"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"41","question":"Warum sind Prozesse wichtig?","answers":["Qualit�tssicherung","Organisation","Genauigkeit","weil PRINCE2 es vorschreibt"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"42","question":"Was sind FlowObjects in der BPMN?","answers":["Knotenpunkte","verbindende Kanten","Bereiche","Anmerkungen"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"43","question":"Was sind ConnectingObjects in der BPMN?","answers":["verbindenden Kanten","Anmerkungen","Knotenpunkte","Bereiche"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"44","question":"Was versteht man unter \"ERS\"?","answers":["Externe Referenz Spezifikation","Externe Referenz Situation","Externe Referenz Stelle","Externe Rollen Spezifikation"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"45","question":"Was versteht man unter \"project brief\"?","answers":["den Projektauftrag","den Projektplan","das Projekttagebuch","das Projektkommunikationstool"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"46","question":"Was versteht man unter \"WBS\"?","answers":["Projektstrukturplan","WorkBusinessSolutin","WorkBusinessStructure","WebBasedSolution"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"47","question":"Wer oder was ist eine Matrixorganisation?","answers":["Ein Strukturprinzip in einem Unternehmen"," wodurch Kompetenzen festgelegt werden ","Eine Organisation die alles in Matritzen notiert.","Eine Organisationsm�glichkeit in einem Unternehmen"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"48","question":"Welche der Folgenden T�tigkeiten geh�rt nicht zur Ergebnislistentechnik?","answers":["Aufgabe","Aufforderung","Empfehlung","Feststellung"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"49","question":"Wie ist der prinzipielle Ablauf des allgemeinen Phasenmodells?","answers":["Vorlaufphase"," Planungsphase"," Durchf�hrungsphase"," Verwendungsphase"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"50","question":"Was ist kein Nachteil des Projectmanagement Life Cycles?","answers":["kostspielig","zeitintensiv","einengend","Teamarbeitsintensiv"],"rightAnswer":0,"difficulty":1},{"id":"51","question":"Wie berechnt sich die Gesamtpufferzeit?","answers":["SAZ-FAZ","SEZ-FAZ","SAZ-FEZ","FAZ-SEZ"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"52","question":"Wof�r steht die Abk�rzung CPM?","answers":["Critical Path Method","Central Project Management","Christian Ponder Method","Central Project Measurement"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"53","question":"Wof�r steht die Abk�rzung MPM?","answers":["Meta Potential Method","Measurable Path Management","Meta Path Method","Middle Path Management"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"54","question":"Was geh�rt zur Bewertung des Risikos?","answers":["Risikoerkennung und Risikoanalyse","Risiko�berwachung und Risikoanalyse","Risikoerkennung und Risikobew�ltigung","Risikobeachtung und Risikovermeidung"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"55","question":"Was wird bei der qualitativen Risikoanalyse klassifiziert?","answers":["Risiken nach deren Wirtschaftlichkeit und deren Auswirkung auf Projektziele","Risiken nach deren Auswirkungen auf den Zeitplan und deren Auswirkung auf Projektziele","Risiken nach deren Kostenaufwand und deren Auswirkung auf das Projektbudget","Risiken nach deren Kostenaufwand und deren Auswirkung auf den Zeitplan"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"56","question":"Was wird bei der quantitativen Risikoanalyse bestimmt?","answers":["Bestimmung der Wahrscheinlichkeit und Auswirkungen von Risiken an Hand von Zeit und Geld Daten","Bestimmung der Wahrscheinlichkeit und Auswirkungen von Risiken an Hand von Erfahrung und pers�nlicher Einsch�tzung","Bestimmung der Wahrscheinlichkeit und Auswirkungen von Risiken an Hand von Wahrscheinlichkeitstabellen und Ressourcen","Bestimmung der Wahrscheinlichkeit und Auswirkungen von Risiken an Hand von Kostentabellen und Ressourcen"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"57","question":"Was ist die richtige �bersetzung f�r \"Scope\" nach PRINCE2?","answers":["Umfang","Entfaltungsm�glichkeit","Funktionen","Kostenumfang"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"58","question":"In welchem Zusammenhang steht der Begriff \"Normalfolge\"?","answers":["Netzplantechnik","Wasserfallmodell","Baumstruktur","Risikoanalyse"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"59","question":"Der Prozentsatz","answers":[" zu dem die Arbeiten an einem Arbeitspaket abgeschlossen sind"," heisst�","...Fertigstellungsgrad","...Fortschritt"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"60","question":"Wie viele Phasen hat der \"Project Management Life Cycle\"?","answers":["4 Phasen","5 Phasen ","3 Phasen","7 Phasen"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"61","question":"Wof�r steht die Abk�rzung \"PDCA\"?","answers":["plan-do-check-act","plan-do-collaborate-adjust","protocoll-do-check-adjust","plan-do-contact-act"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"62","question":"Unter sogenannten �A-Projekten� versteht man �","answers":["... Projekte von hoher strategischer Priorit�t.","... alle Projekte"," die einen Auftraggeber haben und einen definierten Projektleiter erfordern.","... einfache Projekte mit geringem Risiko."],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"63","question":"Durch welche Analyse erf�hrt man","answers":[" ob die Projektierung eines Sachverhaltes sinnvoll ist oder nicht?","Projektw�rdigkeitsanalyse","Kontextanalyse","Situationsanalyse"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"64","question":"Welche Projektorganisation eignet sich besonders f�r Unternehmen mit vielen gro�en Projekten?","answers":["Reine Projektorganisation","Stabs-Projektorganisation","Matrix-Projektorganisation","Linien-Projektorganisation"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"65","question":"Welcher der folgenden Begriffe ist ein Instrument der Terminplanung?","answers":["Meilensteinplan","Objektstrukturplan","Situationsanalyse","Projektstrukturplan"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"66","question":"Wof�r wird die ABC-Analyse genutzt?","answers":["Priorisierung","bestimmen der Vorteilhaftigkeit","Maximierung des Ertrags","Voraussage �ber den Projektaufwand"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"67","question":"Wof�r wird die Monte Carlo Simulation genutzt?","answers":["Risk analysis","Efficiency analysis","Cost analysis","Progress analysis"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"68","question":"W�hrend einer Sitzung stellen Sie fest","answers":[" das mehrere Stakeholder ihres Projektes unterschiedliche konkurrierende Interessen haben Was sollten Sie als N�chstes tun?","Eine Kosten- Nutzen-Analyse der verschiedenen Interessenvorschl�ge durchf�hren","Das Meeting in diesem Stadium abbrechen und f�r das n�chste Meeting nur Stakeholder mit den gleichen Interessen einladen","Das Meeting in diesem Stadium abbrechen und sich mit dem oberen Management beraten"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"69","question":"Um eine hohe Kundenzufriedenheit zu erreichen ","answers":[" m�ssen Sie vor allem�","die Anforderungen des Kunden genau definieren","alle W�nsche des Kunden erf�llen","den Kunden w�hrend der Projektlaufzeit mit Berichten verschonen und ihm am Ende ein gutes Projektprodukt abliefern"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"70","question":"Die prim�re Verantwortung des Projektleiters liegt�","answers":["in der Integration","im Kundenkontakt","im Statusberichtswesen","im Systementwurf"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"71","question":"Nach DIN IEC 60050-351 wird ein Prozess definiert als","answers":["Gesamtheit von aufeinander einwirkenden Vorg�ngen in einem System"," durch die Materie"," Energie oder Information umgeformt"," transportiert oder gespeichert wird"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"72","question":"Wof�r steht \"BPEL\"?","answers":["Business ProcessExecutionLanguage","Business ProcessEvaluationLanguage","Business ProductEvaluationLanguage","Business ProductExecutionLanguage"],"rightAnswer":0,"difficulty":2},{"id":"73","question":"Wie ist der prinzipielle Ablauf von einer Anfrage bis zu einem Vertrag?","answers":["Anfrage"," Lastenheft"," Angebot"," Pflichtenheft"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"74","question":"Nach welchen Kriterien sollte man den Projektstrukturplan gliedern?","answers":["Nach den Hauptliefergegenst�nden","Funktionseinheiten"," die die Arbeit durchf�hren","Nach dem Kontenrahmen der Buchhaltung"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"75","question":"Inhalts- und Umfangsmanagement ist�","answers":["befasst mit den Grenzen des Projektes","haupts�chlich mit dem Management der t�glichen Vorg�nge des Projektes befasst","ein Teilgebiet des umfassenden �nderungsmanagements","in der Verantwortung des Kunden"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"76","question":"Wof�r ist der \"Senior Supplier\" zust�ndig?","answers":["die Qualit�t des Produktes","das Einhalten des Zeitrahmens","Einhalten des Budgets","den Kontakt mit Zulieferern"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"77","question":"Was ist das Ergebnis der Projektdefinition?","answers":["Studie","Projekthandbuch","Pflichtenheft","Abwicklungsplan"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"78","question":"Was ist das Ergebnis der Projektrevision?","answers":["Projektabschlu�bericht","Projektabnahme","Wartungshandbuch","Bedienungshandbuch"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"79","question":"Was ist der Projectmanagement Life Cycle?","answers":["Leitfaden","Kontrollinstrument","strikte Vorgehensweise","einzuhaltende Anweisung"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"80","question":"Ein wesentlicher Aspekt bei der Zeitplanung ist�","answers":["� die Dauer der einzelnen Vorg�nge zu beachten","� das Einteilen der Arbeitskr�fte","� den Budgetplan zu beachten","� alle Ressourcen richtig einsetzen"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"81","question":"Was ist keine Vorgehensweise zur Aufwandsermittlung?","answers":["Qualitatives Vorgehen","Ganzheitliches Vorgehen","Vergleichendes Vorgehen","Quantitatives Vorgehen"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"82","question":"Was ist der erste Schritt bie der Terminplanung?","answers":["Ermittlung des Arbeitsaufwandes","Einplanen von Risikoschl�gen","Ressourcen pr�fen","Verf�gbarkeit der Mitarbeiter kontrollieren"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"83","question":"Der Erfinder des Gantt-Diagrammes hei�t ","answers":["Henry L. Gantt","James W. Gantt","Thomas P. Gantt","Lucas F. Gantt"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"84","question":"Wof�r steht \"PERT\"?","answers":["Program Evaluation and Review Technique","Program Evolution and Reminder Technique","Project Evaluation and Review Technique","Project Evolution and Reminder Technique"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"85","question":"Was versteht man unter der Plannettechnik?","answers":["Die Verkn�pfung von Balkendiagrammtechnik und Netzplantechnik","Die Verkn�pfung von PERT Netzplantechnik und Netzplantechnik","Die Verkn�pfung von Balkendiagrammtechnik und Gantt-Charttechnik","Die Verkn�pfung von PERT Netzplantechnik und Gantt-Charttechnik"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"86","question":"Wie ist die allgemeine Vorgehensweise im Risikomanagement?","answers":["Bewertung"," Kontrolle und Behandlung","Beobachtung"," Planung und Pr�fung"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"87","question":"Was ist ein Ziel der Kosten-und Aufwandsplanung?","answers":["�berwachung der Wirtschaftlichkeit in der Projektdurchf�hrung","Unterst�tzung der Planung im Hinblick auf Erreichbarkeit der Ziele","Unterst�tzung der Planung im Hinblick auf Durchf�rbarkeit der Ziele","�berwachung der Ressourcennutzung im Team"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"88","question":"Bei welcher Projektmanagement-Methode verwendet man im Terminplan einen f�r alle Vorg�nge gemeinsamen Zeitpuffer?","answers":["Kritischer-Pfad-Methode","Software-Kanban","Wasserfallmodell","Lean Project Management"],"rightAnswer":0,"difficulty":3},{"id":"89","question":"Wie lauten die technischen Phasen von PRINCE2?","answers":["Initiierung"," Spezifizierung"," Gestaltung"," Aufbau"],"rightAnswer":null,"difficulty":null},{"id":"90","question":"Wof�r ist der \"Configuration Librarian\" zust�ndig?","answers":["Produktmanagement","Kostenmanagement","Zeitmanagement","Ressourcenmanagement"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"91","question":"Wie viele Hauptprozesse gibt es im PRINCE2 Prozessmodell?","answers":["7","5","8","6"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"92","question":"PRINCE2 unterscheidet zwischen 3 Strukturelementen. Welches geh�rt nicht dazu?","answers":["Methoden","Prozesse","Komponenten","Techniken"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"93","question":"Wof�r steht die Abk�rzung \"PRINCE\"?","answers":["Projects In Controlled Environments","Projects International Controlled and Evaluated","Programms In Controlled Environments","Projects In Concept Engineering "],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"94","question":"Wof�r steht die Abk�rzung \"ITIL\"?","answers":["IT Infrastructure Library","IT Information Library","International Transfer of Information Libaries","International Transfer of Independent Leadership"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"95","question":"Wie hei�t die kleinste Einheit im Projektstrukturplan?","answers":["Arbeitspaket","Zeitpaket","T�tigkeitspaket","Aufgabenpaket"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"96","question":"Anordnungsbeziehungen sind Verbindungen zwischen Vorg�ngen im�","answers":["� Netzplan","� Projektstrukturplan","� Kanban","� Lean Project Management"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"97","question":"Was ist eine \"Normalfolge\"?","answers":["der Nachfolger B beginnt wenn der Vorg�nger A beendet ist","der Nachfolger B beginnt gleichzeitig mit dem Vorg�nger A","der Nachfolger B beginnt bevor der Vorg�nger A beendet ist","der Nachfolger B beginnt nachdem der Vorg�nger A halb beendet ist"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"98","question":"Was verbirgt sich hinter einer SO-Strategie?","answers":["Das Ergebnis einer SWOT-Analyse","Single Option (keine Alternativpl�ne)","Steady Operation (keine �nderungsantr�ge)","Single Operation (nur eine Projektmanagementmethode)"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"99","question":"Was ist keine Phase der Critical Chain Projekt Methode?","answers":["Implementierung","Planung","Steuerung","Abschluss"],"rightAnswer":0,"difficulty":4},{"id":"100","question":"Was ist kein Artifact der BPMN?","answers":["Lane","Group","Data Object","Annotation"],"rightAnswer":0,"difficulty":4}]